スマートリモコン SR-1000
よくある質問（FAQ）

【セットアップについて】

Q1: 初期設定は難しいですか？
A1: いいえ、とても簡単です。専用アプリ「SmartConnect」をダウンロードして、画面の指示に従うだけで約3分で完了します。

Q2: Wi-Fiに接続できません。
A2: 以下をご確認ください：
   - Wi-Fiルーターの2.4GHz帯に接続していますか？（5GHzも対応していますが、2.4GHzがより安定します）
   - パスワードは正しく入力されていますか？
   - ルーターの近くで設定を行っていますか？

Q3: 古いエアコンでも使えますか？
A3: 赤外線リモコンがあれば、ほとんどのエアコンで使用可能です。1990年代以降のエアコンであれば99%対応しています。

【操作について】

Q4: 外出先からでも操作できますか？
A4: はい、可能です。インターネット経由で、世界中どこからでもスマートフォンで家電を操作できます。

Q5: 複数のSR-1000を1つのアプリで管理できますか？
A5: はい、1つのアプリで最大10台まで管理可能です。リビング用、寝室用など、部屋ごとに設置できます。

Q6: 音声で操作する場合、どのように話せばいいですか？
A6: 例：「アレクサ、エアコンをつけて」「OK Google、テレビをチャンネル5に変えて」のように、自然な言葉で話しかけるだけです。

【トラブルシューティング】

Q7: リモコンの信号を学習できません。
A7: 以下をお試しください：
   - SR-1000と元のリモコンの距離を3～5cmに近づけてください
   - リモコンの電池が十分か確認してください
   - 直射日光が当たらない場所で学習を行ってください

Q8: 突然操作できなくなりました。
A8: まず、SR-1000の電源を一度抜いて、10秒待ってから再度接続してください。ほとんどの場合、これで解決します。

Q9: エアコンの温度設定がうまくいきません。
A9: エアコンのメーカー・型番を正しく選択していますか？アプリのデバイス設定から、正しい機種を選び直してください。

【機能について】

Q10: シーン機能とは何ですか？
A10: 複数の家電を一度に操作する機能です。例えば「おはよう」シーンで、照明ON・エアコンON・テレビONを同時に実行できます。

Q11: タイマー機能はありますか？
A11: はい、あります。曜日・時刻を指定して、家電の自動ON/OFFが可能です。平日の朝7時にエアコンをONなど、柔軟に設定できます。

Q12: 電気代はどのくらいかかりますか？
A12: 待機電力は0.3Wなので、24時間365日使用しても年間の電気代は約60円程度です。

【その他】

Q13: 保証期間は？
A13: お買い上げ日から1年間です。保証書は大切に保管してください。

Q14: 対応していない家電はありますか？
A14: Bluetooth専用のリモコンや、独自の無線規格を使用している一部の家電には対応していません。赤外線リモコンがあれば基本的に対応しています。

Q15: アプリは有料ですか？
A15: いいえ、完全無料です。追加料金は一切発生しません。

【お問い合わせ】
上記で解決しない場合は、カスタマーサポートまでお問い合わせください。
電話: 0120-XXX-XXX（平日10:00-18:00）
メール: support@globaltech.co.jp
