スマートウォッチ HL-500
よくある質問（FAQ）

【購入・セットアップについて】

Q1: どこで購入できますか？
A1: 以下でご購入いただけます：
   - 公式オンラインストア（https://smartlife.co.jp）
   - Amazon、楽天市場などのECサイト
   - 家電量販店（ヨドバシカメラ、ビックカメラなど）
   - スポーツ用品店

Q2: 初期設定は難しいですか？
A2: とても簡単です。スマートフォンに「SmartHealth」アプリをインストールして、Bluetooth接続するだけで完了します。所要時間は約2分です。

Q3: iPhoneとAndroidどちらでも使えますか？
A3: はい、両方対応しています。iOS 13.0以降、Android 8.0以降であればご使用いただけます。

【健康測定について】

Q4: 血中酸素濃度（SpO2）測定は正確ですか？
A4: 医療グレードのセンサーを使用しており、誤差は±2%以内です。ただし、医療診断用ではありませんので、参考値としてご活用ください。

Q5: 体温測定の精度は？
A5: 手首での皮膚温度を±0.1℃の精度で測定します。発熱の早期検知などに役立ちますが、正確な体温は体温計で測定してください。

Q6: 心拍数が正しく測定されません。
A6: 以下をご確認ください：
   - バンドをきつめに装着してください（指1本入る程度）
   - 手首の骨から少し上に位置を調整してください
   - センサー部分を清潔に保ってください
   - タトゥーがある箇所では正確に測定できない場合があります

【睡眠分析について】

Q7: 睡眠分析は自動で行われますか？
A7: はい、自動です。就寝時に装着しているだけで、自動的に睡眠を検知して分析を開始します。

Q8: 昼寝もトラッキングされますか？
A8: はい、20分以上の昼寝は自動的に記録されます。

Q9: いびき検知はどうやって行いますか？
A9: 手首の振動パターンから推定しています。スマートフォンのマイクを併用することで、より正確な検知が可能です。

【バッテリー・充電について】

Q10: バッテリーはどのくらい持ちますか？
A10: 使用状況により異なりますが：
    - 通常使用: 約14日間
    - GPS常時使用: 約30時間
    - 常時表示ON: 約5日間

Q11: 充電にはどのくらい時間がかかりますか？
A11: 約90分でフル充電できます。急速充電対応で、30分で約50%まで充電可能です。

Q12: 充電しながら使用できますか？
A12: できますが、センサーの精度が低下する可能性があるため、推奨しません。

【防水性能について】

Q13: 水泳時に着用できますか？
A13: はい、5ATM（50m防水）なので、プールでの水泳や水仕事でも問題なく使用できます。

Q14: お風呂で使えますか？
A14: 防水性能はありますが、高温のお湯や石鹸は製品を傷める可能性があるため、推奨しません。

Q15: 海水でも大丈夫ですか？
A15: 5ATM防水なので短時間なら問題ありませんが、使用後は真水で洗い流してください。

【運動・フィットネスについて】

Q16: どんな運動に対応していますか？
A16: 120種類以上のワークアウトモードがあります：
    - ランニング、ウォーキング、サイクリング
    - 水泳、ヨガ、筋トレ
    - サッカー、バスケットボール、テニス
    - その他多数

Q17: GPS機能の精度は？
A17: 高精度GPSを内蔵しており、誤差は約5m以内です。ランニングコースやサイクリングルートを正確に記録できます。

Q18: 消費カロリーは正確ですか？
A18: 心拍数、運動強度、個人データ（身長、体重、年齢）から計算しており、一般的な活動量計より高精度です。

【その他の機能について】

Q19: 音楽を保存できますか？
A19: 本体に最大500曲の音楽を保存できます。スマートフォンなしでも音楽を聴けます。

Q20: キャッシュレス決済は使えますか？
A20: はい、Suica、QUICPay、iDに対応しています（要設定）。

Q21: 通知は何が表示されますか？
A21: 電話、メール、LINE、Twitter、InstagramなどのSNS通知を表示できます。アプリごとに設定可能です。

【トラブルシューティング】

Q22: 同期ができません。
A22: 以下をお試しください：
    1. Bluetoothがオンになっているか確認
    2. アプリを完全に終了して再起動
    3. スマートウォッチを再起動
    4. スマートフォンを再起動

Q23: タッチパネルが反応しません。
A23: 画面が濡れていると反応しにくいことがあります。乾いた布で拭いてください。それでも改善しない場合は、再起動をお試しください。

Q24: バンドは交換できますか？
A24: はい、22mm幅の標準的なバンドと交換可能です。公式サイトで様々なバンドを販売しています。

【保証・サポート】

Q25: 保証期間は？
A25: 購入日から1年間です。公式サイトで製品登録すると2年間に延長されます。

Q26: 修理が必要な場合は？
A26: カスタマーサポートまでご連絡ください：
    電話: 0120-XXX-XXX（平日9:00-18:00）
    メール: support@smartlife.co.jp
    チャット: 公式サイトから24時間対応

Q27: 海外でも使えますか？
A27: はい、全世界で使用できます。ただし、キャッシュレス決済機能は日本国内のみ対応です。
